史上最難數學題！！！

6件麥樂雞餐 24！！！
9件麥樂雞餐 33.8！！！
18件麥樂雞餐 41！！！

究竟！！！每件幾多錢！！！！！？

買多啲咪收平啲均價

咁每件究竟係幾錢？

記得減返汽水同薯條錢

邊際報酬遞減定律

打和

到宜家都冇人俾到個實際答案我。

M記個餐牌雖然無
但員工落單部機係addon 果欄其實有得禁（不過好少會有人買一件）
上年個價係五蚊一件 依家唔知了

大學數學撚認真回樓主

假設三樣嘢：
a 係舊雞同個醬以外要收錢嘅嘢, 每個餐都要計一次
(例如燈油火蠟, 人工嗰啲)
b 係一個醬幾錢 (唔係用緊一包五毫子嘅計法)
c 係麥樂雞嘅價

a+b+6c=24 (6件雞餐1個醬)
a+2b+9c=33.8 (9件雞餐2個醬)
a+4b+12c=41 (一打雞餐4個醬) (好似係, 因為驚爆瘡)

跟住用成班 M2 撚都識嘅 Matrix 計法:
a = 9.4
b = 1.8
c = 2.13 (22/15)

所以一舊雞 $2.13

乜鳩野一打雞

唔係18件咩

一打半雞喎

12 轉番 18 之後, 佢同我一舊雞出負數

我M記食得少, 唔好蝦我

啫係m記係蝕住嚟做，良心企業

最後用咗 Least square estimator b=((X'X)^-1)XY 嚟做

都係有個負數

都係冇人計到，我對連登仔好失望